【Made in China扮北歐】NOME山寨雜貨店攻港 董事地址係沙田乙明邨商場旅行社？

月初在東港城開張家居用品店「NOME」，標榜產品在瑞典設計，吸引不少顧客光顧。實際上，由大陸人創辦，宣稱在大陸有近百分店的「NOME」由內到外都與負評不絕的「名創優品」有幾分相似，有「扮高檔」之嫌。

「NOME」創辦人兼董事長陳浩早前向內媒表示，NOME與名創優品「公司供應商的重合度不到10%」，此說雖難以判斷，但據記者在「NOME」門市觀察所見，其出售商品多數是大陸製造，雖聲稱有「北歐設計師」團隊參與設計，但是否全數產品都出自他們手筆難以逐一查證。除了衣物外，其他貨品類型跟名創優品並無二致。

本刊曾向NOME宣稱屬設計團隊一員的瑞典女設計師「Fia Garvner Agoo」查詢參與設計詳情，但她只着記者向NOME媒體部查詢，惟其網頁根本沒有供媒體查詢電郵連結等資訊。

此外，「NOME」貨品上的標籤資料亦見錯漏百出，不禁令人生疑。當中產品英文描述疑似從中文版「搬字過紙」，逐字直譯而來，其報稱的瑞典總公司地址，中文版本與英文版本亦見不相符，記者以網上地圖搜索，發現有關地址為樓高五層的平房區，中文版地址所描述的「六樓」並不存在。

根據本地公司註冊資料，「NOME」香港代理商「諾米環球有限公司（下稱諾米環球）」董事為陳健暉，登記地址為沙田乙明邨商場一家旅行社，舖面相當混亂。與貨品標籤上的標示的辦公室地址明顯有別。

據查冊資料，該旅行社其中一名董事為陳頴暉，與陳健暉只有一字之差；同時，該旅行社的facebook專頁也轉貼了NOME新張招聘及帖文，可見兩家公司關係密切。

記者亦曾前往NOME貨品標籤上標示，其位於沙田企業中心的辦公室地址查證，發現公司大門僅貼有一張寫有公司名稱等基本資料的紙張。記者隨後向兩名應門男子稱想向陳健暉面談，惟對方指陳放假，不願多談。NOME的大陸總公司乃至香港的代理公司，均查詢採取消極或左閃右避的態度，似想掩藏NOME的經營真相。

內地傳媒報道，「NOME」在大陸已有近百家加盟店。將軍澳NOME為其進軍香港的第一家加盟店，而NOME的facebook專頁顯示，未來打算在香港增加十家加盟店，目前正在密鑼緊鼓地招聘人手。據了解，「NOME」下一家分店將在荃灣開業。

愉城

推